有冇人長期缺乏安全感？

成日ff完就好驚好驚 又唔知驚乜春
實會令另一半覺得我好煩
點算呀

另一半做錯過事之後就咁
疑心好大

點解決

我都想知

冇

我明

成日無安全感
自己生得樣衰 佢前女友好靚
有種落差感唔知道點樣形容 1999
自卑 唯有各方面對佢好D 彌補返

安全感會來 假使堅信被愛

i know that feel bro

會唔會成日鬧交？

自己亂諗野？

佢都冇嫌棄 你自己覺得啫？

搵返個俾到安全感你既

自己性格問題 太過緊張 唔關對方事

有時佢氹完我 我先會好返啲
過多一陣又會亂諗嘢

還好
有d咩唔開心亂諗野我全部自己吞哂
講比佢聽都冇咩用
佢都唔會同個男仔斷contact

我條女 成日懷疑

明明乜都無做

Same
性格本身好冇安全感，鐘意利用身體接觸黎拎安全感，但另一半唔多鐘意攬同拖
變左成日都會亂諗
明明追我個陣就主動好多，依家就話熱唔想攬

你係男?

lm

我係女，有關係咩？
男同女都可以冇安全感
Btw,我所講既身體接觸係拖手同攬

有冇得改？

你咪成日好唔開心？

我都唔想㗎

點先改到呢d死人性格

係呀
佢一唔覆我我就諗佢係咪同緊個男仔傾計
又成日偷偷地玩手機，掂一掂佢部電話就好大反應
我都想自己唔亂諗野

男仔都唔鐘意拖手同攬 佢係咪真係男黎

有d 人就係自我防衛意識咁重唔鐘意比人掂，之前我會嬲/唔開心亂諗佢係咪唔鐘意我，耐左就覺得佢係咁既人都冇得要佢變，習慣就好。依家出街可以完全冇身體接觸

回埋波蘿油絲打，之前有個絲打講過安全感係自己比自己，我都幾認同但唔知點做，令自己忙d 個人就唔會咁多野諗，要走既點留都冇用

咁無辦法
但肌膚接觸係長久關係幾重要我會覺得

點解咁講？其實男人會唔會懶到去連拖手攬都懶既地步？
不過當你主動拖/攬佢，對方都拒絕你既時候，其實都心裡有數佢仲鐘唔鐘意你既

絲打係咪9型人格裡面第六型 我覺得好中
我同你一樣都係好無安全感嘅人
好多野驚 無法解釋 都唔知自己驚咩
之前會驚男朋友有日會唔要我 驚淡左
唔係男朋友比唔到安全感我 佢對我好好 係我自己問題

不過宜家已經諗通左
驚咁多做咩 其實冇野值得驚 驚咁多只會辛苦自己珍惜此刻就好
岩岩睇左本書 覺得有句野講得好好
幸福的鑰匙是相信。不是相信自己，是相信對方。除了相信他之外，別無他法。

唔會有情侶抗拒我會覺得 係代表對方係屬於自己呀 同人親密的感覺
除非佢係覺得有外人係度做呢d唔慣
不過總有例外的 可能你bf就係

明明係ex嘅事令到我心理陰影面積好大好大好大，更加需要安全感，更加多疑。

現任係咁叫我信佢，雖然佢都自動波報告行蹤 但每逢佢同ex講相似說話，我就唔會信，真係好驚好驚又係伏

再加上可能佢條件太好了

我唔敢相信佢會鐘意我呢條廢青

我知對你好唔公平架啦 對唔住啊bb

自己比自己
好難

我都係咁 可以點解決

但我呢啲係乜都冇做但我自己一未亂諗

點樣自己比自己 令自己忙啲只係麻木啲

我唔知 冇睇過九型人格呢方面嘅嘢
但睇你咁講我應該都第六型㗎喇 同你一樣樣
搞到我好想認識你 亂諗可以揾你

唔可以因為上一個而影響對下一個既感情！
佢同得你一齊 你一定有野吸引佢 唔係廢青

一直覺得自己對任何人都差

Ex同佢一樣好多女女埋身啊
點解要咁啊
好驚再痛多次

有冇人有類似情況 點算好

總之要感覺到你都好需要我咁

有冇轉你做icon？佢點對啲女仔先？

前度一幅相都冇 好似唔見得光咁
依家呢個未有相 因一齊冇耐 冇咩影相
應該係話好多女仔frd 同時又多女女埋身
驚佢會覺得我煩 成日唔信佢 不過之後佢好快氹返我 叫我信佢

自己要有個信念先，令自己忙啲都係個好方法 冷靜左落黎睇番會唔會係自己有先入為主既概念，諗下點解自己會咁諗，有無方法可以唔咁樣諗

我自己都係無咩安全感既人，但我知道只要一日我唔信，無論對方做咩我都可以夾硬諗個理由懷疑佢，而將心比心，俾人咁諗對方都唔好受，長遠黎講對大家都無好處

我自己就 心靈=感情>實物

如果要揀佢哋就直接揀佢哋唔同你一齊啦傻豬

多謝你 如果亂諗嗰一下點先冷靜到？或者發脾氣既時候點停

Eact7ly

因為佢地唔缺心靈上既安全感

你地巴定絲

本身份人疑心好重 亂諗好多野
然後又覺得發展對象比自己壞 所以好冇安全感
而家卻晒步

因為貪錢囉

好嘔心啊真係 為錢嫁俾有錢大叔

但對方冇做過任何野？

老左睇開d掛

我會係咁同自己講冷靜啲，唔好諗咁多，總之第一件事就係要停曬所有諗法先，唔好理好定唔好，要冷靜，講到自己靜落黎為止，我會同另一半講我要靜下先，等陣再講

琴晚又亂諗完，求屌醒
男友係d 好保守既人，正如之前巴打邁過咁佢唔鐘意係外人面前拖手攬腰
自己係極需要心靈上既安全感，要知道對方都需要我
但佢一係收埋自己感受一係就咩都冇所謂
有時傾到一d 我想知清楚既野，佢好興直接無視唔答，我追問就會變鬧交，佢成日覺得我比說話佢聽
依家都廢事去知去理，當你希望佢會答就成日都失望
真係想知我應該係邊拎安全感，點樣自己比自己，男人，係咪玩完識返黎就夠，係咪玩完會搵返你就係代表愛自己？
究竟拍拖要點拍？

同我一撚樣

本身longD 佢又冇報到習慣 又會遲覆whatsapp
就算佢已經日日打黎都覺得佢係識第二個/陪其他女

男人係鍾意乜都唔講
收埋就係唔想對方擔心先唔講
雖然我理解唔到呢個行為
但都要接受
試下坦然啲同佢講自己感受

ex真係最大既敵人
你點知佢同ex講過啲咩
但分得手就代表大家唔適合 唔洗怕啦

有冇同佢反映過？

絲打你仔仔都係咁？
我成日講自己感受，但會變左講想佢點點點，要求佢去改變咁
冇乜說話技巧，唔知點講對方先覺得我唔係教訓佢要求佢改，而知道我希望佢想點做，sorry for 1999

同我一樣 我又係一開口就出哂事
一出聲就破壞哂
但根本唔係想發展到咁
自己出完聲都憎自己又搞到咁

Exact7ly
一講呢d 正經野就好似聊交嗌咁
但其實只係想搞清楚
想努力去keep 段關係，結果就愈搞愈衰，做d 對方唔鐘意既事，好攰，更加唔識點樣睇輕呢段感情

都唔只係反映 係對住佢崩潰過
因為我係有情緒問題
自從有次聽完佢有朋友去過揼邪骨之後我對佢既信任歸左0 本身佢唔覆個幾鐘我都會信佢只係打機或者食飯
但而家我會留意佢既每一字每一句 諗返佢講既野有冇矛盾 佢send畀我既相有冇破綻 佢一唔覆我就諗佢會唔會去左同第二個扑野 佢on tg係咪收埋第二條女 會覺得佢唔在乎我唔關心我
然後上個月我有下真係好辛苦 同佢講我地真係唔夾 好想放手
佢有陪我傾左好耐 講左好多自己野內心想法嗰d 話可唔可以再試下 我冷靜左之後有再同佢keep返contact既
後來有次我stalk到佢話訓之後on facebook 我又發癲 屌佢肯定同第二個用fb messenger 傾計
佢本身都有d躁 但佢聽完我解釋之後都有話佢會陪我去改善信任既問題 叫我要畀d信心
早幾日我心情又好差 覺得我地唔夾 我又同佢講左。。。佢又逐一叫我講我有咩顧慮 逐樣解釋。。。
到前日佢同我講話有女仔約佢食飯 本身我當時既心情已經好唔掂 一受壓我又發左癲 block左佢whatsapp tg 佢就即刻用其他方法搵我 打畀我嗰d 然後問我做咩事 又陪我傾左四個幾鐘
但我都係好唔信佢 覺得佢可能係玩我 係衰人 會有sp嗰d

要珍惜會自動報到既男仔
如果佢冇乜做過d乜值得懷疑既咪信佢
同ex冇聯絡就得啦

分得都得機復合啦 點知佢會唔會無啦啦話舊個個好d
每次佢whatsapp同我用返以前同ex用既字眼我都會銀住銀住

我ex真係會自動報到 連上車出門口呢d都會講
基本上我好清楚佢每一個行綜

係呀 我都係咁 想每件事講清楚下次唔會再發生 點知就得我講冇佢講 然後就鬧哂交 但諗返其實好少事 而自己出發點都唔係揾交鬧
我都想睇輕啲 因為好多野只係自己太緊張先搞大件事

佢唔緊張你就唔會三番四次搵返你解釋幾個鐘
明白安全感呢家野真係我都唔知點先有
但我又睇得出你男朋友好緊張你喎
嗰d話訓覺但又on呢啲位我都會自己亂諗
但諗返平時自己又唔係一同對方講完早抖就真係一秒訓到㗎嘛

咁睇ex既野點計

長期缺乏安全感係咪病

我都覺得係長期病患嚟

其實都未係男朋友
只係已經同大家傾左四個月 又因為佢人在外地所以未見過
不過聽完佢以前d野真係難免會亂諗野 怕佢係好亂既人

唉你地就好，我想無安全感都無機會有

到係你既時候你會寧願自己一個

下 你地未一齊？
佢外國讀書？

咁又唔會 我愛bb

係啊 仲有幾日返黎
就係因為喺外國先驚

幾時再返去？

未一齊就算啦
諗咁多都無用 因為一齊左你會仲驚
好好享受宜家啦

未一齊都緊張到咁 真係要放鬆少少

其實係一種天生防禦機制

我打個比喻
因為食野中過毒。所以開始對食物好小心咁選擇

拍拖同埋與人相處都會係咁

問題係自己點樣調節

我都係極度缺乏安全感既人
但慢慢比時間去理解同建立返自信
安全感就返左黎

利申
心理學JJ

點理解 點建立

最驚放心先知原來對方唔中意自己/偷食

唔覆唔睇我sc，但我明明見到你sc d分有加到

愛人都係一種勇氣

唔好再虐待自己入去睇

對方係不善於表達自己嘅人 又唔會開口埋口講掛住你
搞到成日ff係咪對我淡晒 唔再愛我啦
因為成日亂諗嘢搞到佢覺得透唔到氣

俾人呃過之後就疑心好重 然後對方就會慢慢對你嘅疑心唔耐煩 有無諗過係邊個搞到我咁

10年前初戀當我sp+提款機
仲要一溝到第二條女就飛鳩左我
搞到我拍親拖都唔敢信人
覺得對方都係會呃鳩我
有時仲會發惡夢

好慘.....

同ex一齊左兩年半 一開始頭半年已經比帽我帶 之後衰心軟同返佢一齊 上個月分手果時又話淡 唔想再一齊落去 點知原來佢返工果時識左新仔 搞到依家好驚拍拖

我都好鍾意呢首
危機感不如先放下～

因為呢個唔係Mr.right

Mr.right根本唔會令你有機會FF

令得你FF，即係佢都冇照顧你感受

我俾唔到佢既，就係安全感

我以前都試過咁
未一齊前，已經覺得對方有搵其他女仔
但我都有嘗試同對方拍拖

但拍拖既時候會一直懷疑對方
心理壓力好大
每日都懷疑佢
最後分手......

btw, 我見有絲打話男友會自動報告行踪
就可以放心
我想講，其實唔會放心
男友可以同時wtsapp其他女仔
順手flirt埋其他女仔
而最後，我又比人帽左

Long d 係最冇安全感

所以明知long d 多數都唔會開始

仲有最後一年 每隔2 3個月返香港一次咁

你個名
但一齊之前你唔知佢係咩人？
派帽既係就係你懷疑嗰個？

一齊之前都大概估到既...

派帽既就係我懷疑既果一個...

點做到對你報告行蹤但又派帽
點解d人可以花咁多心機去呃人咁撚無聊

男朋友整日當住我面同第二d女仔whatsapp
好辛苦

當住你面應該係冇野先夠膽？

但我好唔舒服
有一個仲要係佢ex
佢話冇嘜嘢，淨係當佢係朋友

咁你要同佢講清楚你介意
ex呢d真係冇必要都唔好聯絡 又唔係缺朋友

想知點知令對方有安全感
我係男友初戀
好多時佢搵我，我短時間無應佢
佢就覺得我唔重視佢
大佬，返工對住電腦好攰，呢排又多野做成日ot
返到屋企好眼訓，有時恰著左唔知
都係無覆1-2個鐘姐
佢就會send埋啲msg話盡量依賴我少啲，搵其他人
我又驚佢識女仔（以前拍拖戴過2次帽，搞到有陰影）
依家有種力不從心既感覺
加上同佢放假時間唔同，平時見面都係放工時間
我係咪唔啱拍拖

絲打你又唔好諗到咁
你有冇同你男朋友講過你返工好攰嗰d？
情侶之間係要互相體諒既 加上你返工係正經野 冇得唔做
同埋依賴少d都未必係壞事既 太依賴一個人其實自己都好辛苦
以你認識既佢 佢會係花心既人？
如果唔係咁試下信佢啦

琴日同佢傾左幾耐下
佢話覺得我成日話愛佢，但佢感受唔到
早排我忙屋企人搬屋，所以無點約佢
佢就話我無啦啦消失左，同好似無熱戀期
我有解釋俾佢聽，但佢覺得愛一個人唔理幾攰，都會想見對方，話好無安全感
搞到我依家好驚唔記得msg佢
佢唔係花心既人，但佢有講過佢曾經all in鐘意一個人但俾對方hurt到，所以佢驚我都係咁利用佢
我反省緊點樣做得更好，令佢覺得我真係愛佢而唔係玩玩下

我覺得我同你男朋友有相似既位
其實我地都唔想 只係有自己既原因
我地對愛既表達係令人覺得佔有慾強 好大需求
我都係好想人地秒回自己 記得晒 照顧晒自己所有野 鍾意0距離 咩都要知要管 又好疑 搞到另一半好大壓力
但呢樣野唔會係單單靠你滿足佢就解決到 因為佢(我)只會想要更多

雙方都係咁既人既話
解唔解決到？
互相俾極大安全感對方